<clinicaltemplate>
   <metadata>
       <item id="m010" label="Name">nl.ggznederland.Signaleringsplan</item>
       <item id="m020" label="Id">--</item>
       <item id="m025" label="Revision History" markup="textile">Versie 02.</item>
       <item id="m030" label="LifecycleStatus">001</item>
       <item id="m040" label="PublicationStatus">first draft</item>
       <item id="m050" label="PublicationDate">--</item>
       <item id="m052" label="DeprecatedDate">--</item>
       <item id="m054" label="Supersedes">--</item>
       <item id="m056" label="CreationDate">--</item>
       <item id="m058" label="RevisionDate">22-09-2019</item>
       <item id="m060" label="Type">--</item>
       <item id="m070" label="DescriptionLanguage">--</item>
       <item id="m080" label="EndorsingAuthorityName">--</item>
       <item id="m082" label="EndorsingAuthorityAddress">--</item>
       <item id="m084" label="EndorsingAuthorityTelecom">--</item>
       <item id="m090" label="ContentAuthorList">Michel van Rossum GGZ Drenthe 
Redactieraad zibs ggz</item>
       <item id="m100" label="Contact Information">--</item>
       <item id="m110" label="ModelerList">--</item>
       <item id="m120" label="ReviewerList">Redactieraad GGZ</item>
       <item id="m130" label="CoderList">--</item>
       <item id="m140" label="KeywordList">--</item>
       <item id="m150" label="ContactInformation.Name">--</item>
       <item id="m160" label="ContactInformation.Address">--</item>
       <item id="m170" label="ContactInformation.Telecom">--</item>
       <item id="m180" label="Version">0.1</item>
       <item id="m200" label="DefinitionCode">--</item>
       <item id="m210" label="DefinitionCode1">--</item>
       <item id="m220" label="DefinitionCode2">--</item>
       <item id="m300" label="template_id">nl.nederlandggz.Crisis signaleringsplan</item>
       <item id="m330" label="note">GGZ NL uitwerking van een zib voorstel</item>
   </metadata>
   <documentation>
       <item id="d010" label="Concept" markup="textile">Het signaleringsplan is een hulpmiddel om dreigende terugval of een crisissituatie te herkennen en te voorkomen. Het bevat een beschrijving van vroege voortekenen, die als waarschuwingssignaal opgevat kunnen worden. Daarnaast bevat het plan een beschrijving van maatregelen die de pati&#235;nt/cli&#235;nt, naasten of hulpverleners kunnen nemen wanneer terugval dreigt of wanneer een crisis actueel is.<review_comments><review_comment author="Michel van Rossum" author_type="member" id="d010:c0" review_date="20190815T0938">Een signaleringsplan is bedoeld om een ernstige psychische crisis te voorkomen door op tijd de juiste hulp te vragen of aan te bieden.

Bron: https://www.dwangindezorg.nl/psychische-problemen/dwang-voorkomen-in-de-ggz/signaleringsplan</review_comment><review_comment author="Michel van Rossum" author_type="member" id="d010:c1" review_date="20190821T1341">- crisis weg?
</review_comment></review_comments></item>
       <item id="d015" label="Mindmap" markup="textile">--</item>
       <item id="d020" label="Purpose" markup="textile">Een signaleringsplan is bedoeld om een ernstige psychische crisis te voorkomen door op tijd de juiste hulp te vragen of aan te bieden.

Een pati&#235;nt (en zijn of haar omgeving) kan met behulp van het vastgestelde signaleringsplan beter omgaan met spanning en dreigende terugval (en mogelijk hierbij ontstane agressie).

Het behandelteam kan in het vastgestelde signaleringsplan interventies/acties vinden die toegepast kunnen worden om de pati&#235;nt te helpen bij toenemende spanning. <review_comments><review_comment author="Michel van Rossum" author_type="member" id="d020:c0" review_date="20190821T1341">- zelfmanagement invelchten</review_comment><review_comment author="Linda Mattheij" author_type="member" id="d020:c1" review_date="20190821T1411">Reinier van Arkel: 
Het samen met de cli&#235;nt opgestelde signaleringsplan  heeft als  doel om zowel cli&#235;nt als zijn of haar omgeving beter om te kunnen laten gaan met spanning en dreigende decompensatie en de mogelijk hierbij ontstaande agressie. Voor het behandelteam biedt het signaleringsplan gerichte interventies die toegepast kunnen worden om de cli&#235;nt beter in staat te stellen bij oplopende spanning adequaat te kunnen handelen, in plaats van agressie en acting-out gedrag. </review_comment></review_comments></item>
       <item id="d025" label="Patient Population" markup="textile">Pati&#235;nten/cli&#235;nten met psychische klachten.<review_comments><review_comment author="Michel van Rossum" author_type="member" id="d025:c0" review_date="20190821T1342">SGGZ</review_comment></review_comments></item>
       <item id="d030" label="Evidence Base" markup="textile">In diverse richtlijnen en zorgstandaarden is het gebruik van signaleringsplannen opgenomen. Alhoewel er nog onvoldoende onderzoek uitgevoerd is blijkt uit praktijkervaring dat het gebruik van signaleringsplannen terugval en crisissituaties terug dringt.</item>
       <item id="d040" label="First draft of data items" markup="textile">Kenmerken en algemene informatie
&#8226;	Aanmaakdatum &lt;TS&gt;
&#8226;	Datum vaststelling &lt;TS&gt;
&#8226;	Datum eerstvolgende evaluatie &lt;TS&gt;
&#8226;	Wie kent het plan? &lt;ST&gt;
&#8226;	Belangrijke informatie &lt;ST&gt;
&#8226;	Gewenste bejegening in geval van crisis &lt;ST&gt;
[1..n] Fase
&#8226;	Code &lt;CD &gt;
&#8226;	Wat merk ik zelf? &lt;ST&gt;
&#8226;	Wat merken de mensen om mij heen? &lt;ST&gt; 
&#8226;	Wat doe ik zelf? &lt;ST&gt;Aanmaa
&#8226;	Wat kunnen anderen doen? &lt;ST&gt;
[0..n] Belangrijke telefoonnummers/contactpersonen
&#8230;
</item>
<item id="17645" label="Information Model" markup="textile">				&lt;img src=&quot;http://r4c.clinicaltemplates.org/media/fileresources/clintemplate/548/InformatiemodelSignaleringsPlanv02.png&quot;/&gt;
			&lt;font color=&quot;#408080&quot;&gt;&lt;i&gt;
&lt;/i&gt;&lt;/font&gt;--DCM::Language=nl
&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;&lt;i&gt;
&lt;/i&gt;&lt;/font&gt;In het informatiemodel wordt een specificatie gegeven van gegevens die relevant zijn voor crisissignaleringsplan. 

De verschillende concepten worden hierna toegelicht:

SIGNALERINGSPLAN
Rootconcept van de bouwsteen SIGNALERINGSPLAN. Dit rootconcept bevat alle gegevenselementen van de bouwsteen SIGNALERINGSPLAN.

AANMAAKDATUM
Datum waarop gestart is met het aanmaken van het SIGNALERINGSPLAN 

DATUM EERSTVOLGENDE EVALUATIE
Datum waarop het SIGNALERINGSPLAN besproken wordt door pati&#235;nt, behandelaar en eventuele naasten. Doel van dit gesprek is het plan te evalueren en eventueel bij te stellen 

WIE KENT HET PLAN?
Een opsomming (in vrije tekst) van personen die op de hoogte zijn van het SIGNALERINGSPLAN 

BELANGRIJKE INFORMATIE
Informatie die (buiten de fasering om) relevant is voor pati&#235;nt, behandelaar en/of naasten

GEWENSTE BEJEGENING IN GEVAL VAN CRISIS
Als de pati&#235;nt in crisis raakt is het belangrijk dat de omgeving hem of haar op de juiste wijze bejegent. In dit concept is beschreven hoe deze bejegening dient plaats te vinden

FASE
Container van het concept fase. Deze container bevat alle gegevenselementen van het concept fase.

CODE / OMSCHRIJVING
Code / omschrijving van de fase

WAT MERK IK ZELF?
Een beschrijving van vroege voortekenen (gedrag, gedachten) die kenmerkend zijn voor de betreffende fase. Deze voortekenen neemt de pati&#235;nt bij zichzelf waar

WAT MERKEN DE MENSEN OM MIJ HEEN?
Een beschrijving van vroege voortekenen (concreet gedrag,) die kenmerkend zijn voor de betreffende fase. Deze voortekenen kan de omgeving van  de pati&#235;nt waarnemen

WAT DOE IK ZELF?
Een beschrijving van acties die de pati&#235;nt kan uitvoeren om terugval of een crisissituatie te voorkomen

WAT KUNNEN ANDEREN DOEN?
Een beschrijving van acties die de andere kunnen uitvoeren om terugval of een crisissituatie te voorkomen

BELANGRIJKE TELEFOONNUMMERS EN CONTACT-PERSONEN
Container van het concept belangrijke telefoonnummers en contact-personen. Deze container bevat een verwijzing naar een contactpersoon of een zorgverlener

CONTACTPERSOON
Verwijzing naar de bouwsteen CONTACTPERSOON

ZORGVERLENER
Verwijzing naar de bouwsteen ZORGVERLENER
<review_comments><review_comment author="Linda Mattheij" author_type="member" id="17645:c0" review_date="20190822T0840">Reinier van Arkel: 
-          Fase 0: In goede doen / geen spanning 
-          Fase 1: Onrustig en gespannen.
-          Fase 2: Dreigend en gespannen.
-          Fase 3: Crisis en escalatie
</review_comment></review_comments></item>

       <item id="d070" label="Example Instances" markup="textile">AANMAAKDATUM
11-september-2019 

DATUM EERSTVOLGENDE EVALUATIE
11-maart-2020

WIE KENT HET PLAN?
Cli&#235;nt, behandelteam, Pleegmoeder

BELANGRIJKE INFORMATIE
Ik heb een klein sociaal netwerk en ik zal niet snel zelf om hulp vragen

GEWENSTE BEJEGENING IN GEVAL VAN CRISIS
- niet tegen me schreeuwen
- me niet vastpakken
- het werkt het best om mij kalm en bij mijn naam aan te spreken

FASE 1: 
CODE / OMSCHRIJVING
Groen

WAT MERK IK ZELF?
- ik voel me goed
- ik ben vrolijk
- ik heb muziek in mijn hoofd

WAT MERKEN DE MENSEN OM MIJ HEEN?
- ik fluit of neurie

WAT DOE IK ZELF?
- ik besef me dat het goed met me gaat

WAT KUNNEN ANDEREN DOEN?
- benoem wat je ziet en label dit positief
- spreek waardering uit

FASE 2: 
CODE / OMSCHRIJVING
Oranje

WAT MERK IK ZELF?
- ik ben prikkelbaar en snel op mijn teentjes getrapt
- ik kan slecht tegen drukte om mij heen
- ik heb muziek in mijn hoofd

WAT MERKEN DE MENSEN OM MIJ HEEN?
- stemming is neerslachtig
- ik wil mijn medicatie niet innemen

WAT DOE IK ZELF?
- situaties vermijden waarin de muziek hard staat

WAT KUNNEN ANDEREN DOEN?
- Gesprek aangaan, bezorgdheid benoemen

FASE 3: 
CODE / OMSCHRIJVING
Rood

WAT MERK IK ZELF?
- ik ben achterdochtig en hoor stemmen
- ik slaap slecht

WAT MERKEN DE MENSEN OM MIJ HEEN?
- ik spreek luid en ben verbaal agressief
- ik trek me vaak terug op mijn kamer

WAT DOE IK ZELF?
- rust opzoeken

WAT KUNNEN ANDEREN DOEN?
- Zorgen dat ik weinig contact heb met anderen
- controleer mijn medicatieinname en geef me eventueel slaapmedicatie


CONTACTPERSOON
&gt; Pleegmoeder
&gt; Zus

ZORGVERLENER
&gt; Casemanager
&gt; Regieverpleegkundige
</item>
       <item id="d080" label="Instruction" markup="textile">--</item>
       <item id="d090" label="Interpretation" markup="textile">--</item>
       <item id="d100" label="Care Process" markup="textile">--</item>
       <item id="d110" label="Example of the Instrument" markup="textile">--</item>
       <item id="d120" label="Constraints" markup="textile">--</item>
       <item id="d130" label="Issues" markup="textile">--</item>
       <item id="d140" label="References" markup="textile">Algemeen:
https://www.dwangindezorg.nl/psychische-problemen/dwang-voorkomen-in-de-ggz/signaleringsplan

https://www.ggzstandaarden.nl/generieke-modules/acute-psychiatrie/hulpverlening-aan-personen-in-een-crisissituatie

https://ggzrouteplanner.jouwweb.nl/signaleringsplan

https://gog-nl.webnode.nl/begeleidingsplan/signaleringsplan/wat-is-een-signaleringsplan-/

https://www.tactus.nl/storage/c5cf3d8f2ab940d10e1c294fc2fb5c01c2d99f9a/files/ProfessioneelStatuutoktober2016.pdf

https://geestelijkegezondheidszorg.wordpress.com/client-signaleringsplannen/

Onderzoek:
https://www.tijdschriftvoorpsychiatrie.nl/assets/articles/60-2018-1-artikel-fockens.pdf

https://ggzdrenthe.nl/nieuws/onderzoek-gebruik-app-mijn-oplossingen-voor-raadplegen-signaleringsplan

https://www.depressievereniging.nl/wp-content/uploads/2016/06/Rapportage-vragenlijst-Terugvalpreventie-Depressie-TOTAAL.pdf

</item>
       <item id="d150" label="Traceability to other Standards" markup="textile">--</item>
       <item id="d160" label="Disclaimer" markup="textile">
Disclaimer
Add comment
Edit

GGZ Nederland in de rol van opdrachtgever en Results 4 Care B.V. als uitvoerder besteden de grootst mogelijke zorg aan de betrouwbaarheid en actualiteit van de gegevens in deze Zorg Informatie Bouwsteen (zib). Onjuistheden en onvolledigheden kunnen echter voorkomen. GGZ Nederland en Results 4 Care zijn niet aansprakelijk voor schade als gevolg van onjuistheden of onvolledigheden in de aangeboden informatie, noch voor schade die het gevolg is van problemen veroorzaakt door, of inherent aan het verspreiden van informatie via het internet, zoals storingen of onderbrekingen van of fouten of vertraging in het verstrekken van informatie of diensten door GGZ Nederland of Results 4 Care, of door U aan GGZ Nederland of Results 4 Care via een website van GGZ Nederland of Results 4 Care of via e-mail, of anderszins langs elektronische weg.

Tevens aanvaarden GGZ Nederland en Results 4 Care geen aansprakelijkheid voor eventuele schade die geleden wordt als gevolg van het gebruik van gegevens, adviezen of idee&#235;n verstrekt door of namens GGZ Nederland of Results 4 Care via deze zib. GGZ Nederland en Results 4 Care aanvaarden geen verantwoordelijkheid voor de inhoud van informatie in deze zib waarnaar of waarvan met een hyperlink of anderszins wordt verwezen.

In geval van tegenstrijdigheden in de genoemde zib documenten en bestanden geeft de meest recente en hoogste versie van de vermelde volgorde in de revisies de prioriteit van de desbetreffende documenten weer.

Indien informatie die in de elektronische versie van deze zib is opgenomen ook schriftelijk wordt verstrekt, zal in geval van tekstverschillen de schriftelijke versie bepalend zijn. Dit geldt indien de versieaanduiding en datering van beiden gelijk is. Een definitieve versie heeft prioriteit echter boven een conceptversie. Een gereviseerde versie heeft prioriteit boven een eerdere versie.
</item>
       <item id="d170" label="Terms of Use" markup="textile">--</item>
       <item id="d180" label="Copyrights" markup="textile">--</item>
   </documentation>
</clinicaltemplate>